英國十大賺錢大學學科 醫科無份 IT佔4位

港人追求實際、穩定，不少人眼中的大學「神科」只限於醫學、法學、商科等傳統高收入學科。
在英國，十大收入最高的學科，醫學並沒有上榜，反而香港人眼中「無錢途」的電腦學科佔4位。
在英國，最賺錢的科目以商科及理科為主。（Getty Image） 在英國，最賺錢的科目以商科及理科為主。（Getty Image）
近香港大學生話題多多，既有學生以社會實驗探討「神科」現象，港大又以畢業生人數少為理由，計劃取消天文學及「物理/數學」作為主修課程，引起不少名人及學生，討論學生選科的準則及目標。其實不單香港，在英國，學生和家長一樣關心大學生「出路」，而根據英國《泰晤士報》及《星期日泰晤士報》大學排行榜2017，畢業生離校6個月後年薪最高的前三名學科，依排名為倫敦帝國學院地理系、倫敦經濟學院法律系及倫敦帝國學院計算機科學系，年薪分別是73,267英鎊、68,933英鎊及67,810英鎊。首十位中計算機科學系佔四席，商科佔三席，醫學則未能打入十大，結果與香港截然不同。

英國《BBC》報道分析，地理系收入比普遍人認知的高，因石油勘探、核電建設等工業報酬優厚；而電腦相關的學系收入也很可觀，是因為近年Google等新科技公司及電子商務發展蓬勃。英國大學招生機構Ucas的大學錄取負責人Mary Curnock Cook指，學生在高度專門的科目學到專門技能，令他們收入更高。

至於最低收入的十大學科，則以藝術相關科目和文科為主，年收入最低的利物浦霍普（希望）大學心理學系，年收入僅12343英鎊。以英國人整體平均年薪27600英鎊計算，收入最低的十科，全部都不及英國人平均年薪一半。

香港醫科生收入最高

大學教育資助委員會去年發表2014學年畢業生就業統計，修讀醫科、牙科和護理科的學生，薪酬最高，平均月入達33250元，隨後的教育科畢業生，月入有22000多元；至於薪酬最低學科，與英國情況頗為相似，是文科和人文科學科，平均月薪僅14000多元。

留名睇香港it9鳩叫話香港唔重視佢地

你班撚樣死去英國囉it9

結論：文科同埋人文科學科應執柒

英國無it狗

支那狗死番支那啦

It9弱智

無啦啦屈人支拿人

Agger

準備去

法律系一樣係神科

好行唔送

快

點可能將英國IT人同香港IT狗比？

英文水平都差10條街。就算香港的IT狗過去英國讀，都絕對讀唔掂。因為係香港英文叻，根本唔洗讀IT，一早做左醫生律師。

英國啲實習醫生之前因為人工太低罷工

屌啦星 你係劍橋牛津畢業既
讀調理農務系都發

It依加係香港乞食

係香港
電腦科學畢業12K
過30歲重要開始準備轉行

imperial college

香港人讀書叻又點會揀it讀？

D弱智讀完it以為自己天之驕子

又要人尊敬佢又要人工高

死去換墨啦it9

人地咩大學我地咩大學
拎IC Oxbridge黎同hku cu 比

竟然冇biomedical?
因為要PG先開始揾到R&D?

香港果d專心幫我插lan線換碳粉啦

係～

唔記得換水呀屌你老母it9

廁所塞左

你個reasoning有少少亂，香港人如果英文叻，根本唔洗讀IT，咁講係岩，但個原因係，醫生律師搵錢多而又要用英文，同香港人去英國讀IT讀唔掂，當中似乎冇因果關係，香港人英文叻唔叻都讀唔掂好多野架啦

文科又輸

垃圾先讀文科

全世界醫生都咁上下人工
除返時薪，香港醫生唔係特別高

其實唔明點解imperial 地理咁高
但十大居然冇其他大學嘅地理系

上面篇文都秒撚左你嘅講法

我小學未畢業都識啦

佢講得岩

同理收分咁高都係on9 差幾分入到medic果d其實絕對有能力讀 只係唔點解唔開多d位

IT人要讀過先識

咪一樣比香港hr屌

劍橋牛津讀pg唔難

Hong Kong is not UK

true
true
班IT狗日日係到嘈
根本唔係果行特別慘，係本身讀IT既人本身就唔叻
你估而家仲係科網股個年代咩
果時就真係一班精英去讀IT喇
同埋IT有樣好就係市場需求好大
搵工好易

呢個難
Eg Oxford BCL

好多同學都讀 就算mphil ，PhD 都比undergrad 易好多

專科除外

大家都passport

BNO VS 支pass都唔同價值

嘈咩，computer science根本唔係it

It係寫app寫網頁

人地cs讀computer vision,natural language processing , robotics, machine learning

香港根本冇呢啲工

都唔知邊撚個係豬
自己死去睇下每年黎考lmchk ge有幾多係外國醫生,幾多係大陸醫生
睇完之後睇你條撚樣夠唔夠膽講呢番說話

點解讀geog會咁搵得

醫學面前窮人含撚

佢應該係讀唔到醫既廢青
呢家跟本醫療支出過大
你要清龍就一定要多醫生
多醫生要多支出
Ha 管理階層就想有錢賺
有做開野就知大陸醫生有幾拿西
我地做同事無野 最慘那怕一天係你/你屋企人食左咋 到時都無得怪邊個

請班只識吊鹽水醫生
就真係變抗生素港豬啦

hku 地理係咪social science入面

死it9無人想聽你分類

總之it9就死去同我換墨

醫學我唔撚知,但法律面前就一定係窮人含撚

跟本全港既人養壞晒
香港已經係全世界最有效率醫療體制
無得再加效率嫁啦
但一定要守住海外醫生個大門 一定要考得足
因為你一旦放左佢入黎 佢入黎亂practice 咁點？
如果你話我地驚無飯碗 其實就唔太驚
比你係市民 你都簡香港醫生多過大陸醫生
私營市場一定贏
但有90% 都係公營市場
在坐有邊個父母唔洗久唔久去一去醫院？
你諗下全部變晒大陸式運作
你估邊個最受苦？
跟本香港醫生去海外執業都唔難 因為有一定技術
逼走晒班本土好醫生 你地咪最慘一群囉
除非你有錢到做咩手術都比得起幾廿萬去私家
不過都愈來愈多大陸人係hku cu med 讀緊
市民醫生互相又無左
洗血之時不遠矣
到時有咩sars 2.0 最好d醫生跑走晒 等大家親戚自己好啦

窮人幾時都含撚嫁啦

想笑死人咩

醫學面前就係窮人含撚
咩唔撚知姐既得利益者

咪係

講到咁撚偉大咪又係貪香港人工高

地理咁賺錢

咩叫電子與電子工程學系

戇鳩 大撚巴人讀/做it 英文都唔廢
同埋你估英國班it撚個個都咁presentable 咩
最後 你搵人地母語同自己第二語言你無撚野下話
毫無邏輯條理可言其實你點樣係現實世界生存到

結論：it9偉論

請問響英國做野英文勁既有咩優勢呢